[
    {
        "id": 0,
        "question": "Dünya nüfusunun yaklaşık %18'i hangi ülkede yaşıyor?",
        "options": ["Çin", "ABD", "Hindistan", "Rusya"],
        "correct": "Hindistan"
    },
    {
        "id": 1,
        "question": "Karnavalın kökeni hangi ülkeye dayanmaktadır?",
        "options": ["Brezilya", "İtalya", "Meksika", "Fransa"],
        "correct": "İtalya"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Dünyanın en uzun nehri hangisidir?",
        "options": ["Nil Nehri", "Amazon Nehri", "Mississippi Nehri", "Çin Nehri"],
        "correct": "Nil Nehri"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Hangi gezegenin güneş sistemindeki bir yılı 88 dünya günüdür?",
        "options": ["Venüs", "Merkür", "Jüpiter", "Satürn"],
        "correct": "Merkür"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Hangi ülke dünyanın en büyük kahve üreticisidir?",
        "options": ["Brezilya", "Vietnam", "Kolombiya", "Endonezya"],
        "correct": "Brezilya"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Hangi hayvanın dişi, erkeklerine oranla daha büyük ve güçlüdür?",
        "options": ["Fil", "Aslan", "Köpek", "Kedi"],
        "correct": "Fil"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Hangi şehir, Venedik kanalları ile ünlüdür?",
        "options": ["Barselona", "Amsterdam", "Venedik", "Paris"],
        "correct": "Venedik"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Kuantum mekaniği hangi alanda kullanılır?",
        "options": ["Astrofizik", "Nükleer fizik", "Kriptografi", "Makine öğrenmesi"],
        "correct": "Nükleer fizik"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Hangisi dünyanın en büyük ekonomisidir?",
        "options": ["ABD", "Çin", "Japonya", "Almanya"],
        "correct": "ABD"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Hangi şehir, Işıklar Şehri olarak da bilinir?",
        "options": ["Dubai", "Tokyo", "New York", "Paris"],
        "correct": "Tokyo"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Birleşik Krallık'ın resmi olarak oluşturulduğu tarih hangisidir?",
        "options": [
            "1707",
            "1801",
            "1901",
            "2001"
        ],
        "correct": "1707"
    },
    {        "id": 11,        "question": "Fransız İhtilali hangi yıllar arasında gerçekleşmiştir?",        "options": ["1789-1799", "1750-1760", "1800-1810", "1850-1860"],
        "correct": "1789-1799"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Ünlü Alman filozof Immanuel Kant'ın 'Saf Aklın Eleştirisi' adlı eseri hangi yüzyılda yayınlanmıştır?",
        "options": ["16. yüzyıl", "17. yüzyıl", "18. yüzyıl", "19. yüzyıl"],
        "correct": "18. yüzyıl"
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Johann Sebastian Bach hangi müzikal dönemde eserler vermiştir?",
        "options": ["Barok", "Klasik", "Romantik", "Modern"],
        "correct": "Barok"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Pi sayısı kaçtır?",
        "options": ["3.14", "2.71", "1.62", "4.56"],
        "correct": "3.14"
    }
]